600萬係最後防線

600萬樓下樓盤呎價貴到仆街
好多實用400都無真係癲撚左
但正正因為高按揭成數，累積左唔少購買力
個個2字 3字頭都爭住上呢d 6球所謂上車盤 有百幾萬首期就上得
相反600萬打後既樓因為得6成按
要求既首期高左勁多 最少都二三百萬
所以呎價無咁癲
所以依600萬防線一定要守住
8成按一放寛 細價樓只會即刻升到果個新界線
依家800萬仲可以買到6xx呎 約13000蚊呎
但600萬基本上買唔到約500呎既樓

冇人睇呎價
買得到就狗衝理得佢2萬蚊一呎
好似係

咁應唔應該放寬mortgage

What if 所有樓只可做8成咁會點

都係林鄭醒，知道一放成數，升得仲瘋

放咗嘅話公居屋破頂會變成常態

唔放...一放既話即係銀行會有更多exposure 係樓市入面, 即係對銀行更多風險

講到借多d唔駛還咁
後生仔點搞呀
又捱下先牙

問題係賣樓嗰班人(地產商又好，二手樓業主又好)
理鬼得你班買家還唔還得起按揭咩。提高咗按揭成數同貸款額，咁佢哋咪乘機叫高個價囉。有錢賺，你慌佢哋唔會賺到盡

點解唔全部八成，大家一齊升跌個市就正常

有冇人知如果行租金管制會點？樓價破頂？

其實一生人人工總數有數得計
假設你買得一層自主樓
600萬已經好盡

如果樓價再升
樓價> 兩夫婦30年人工總和（連通脹）+ 父幹筆錢
市場就會得返對投資客
樓市就應該會冷卻返
宜家樓市我估都有一半係自住撐起？

除非 除非
香港人工20年後可以升2-3倍
但以香港老闆刻薄程度
可能性不大

個市場假設冇大陸同外來客就係既...........

依家市區樓...6百幾萬了...得三百幾尺

假設你呢個理論正確，
而家6球樓八成按，
壓測至少45k，
45k*12個月*30年=$16200000，
未幫你計通脹

你太睇少3-5年前或者更耐之前買落ge樓升值之後
賣樓去換樓
或者向銀行轉按加按出來
呢種購買力

唔志在既，索性唔出租丟空
志在份租既，就懶得維修，同埋揀客
再唔係就在租金之外，收額外費用

咁即係租住環境差左，但業主仍然係無影響，咁點解唔行租管既？大家都租樓 你唔加我租 我自費裝修又點話？係唔係應該咁諗

外來咪即係大陸

如果例如規定四百呎樓租金一萬，
你係凱旋門四百呎樓業主，
你會唔會為左一萬蚊一個月出租層樓？

另外例如同樣收一萬蚊租，
一個係年輕公務員，一個係保安師，
你會租比邊個？
結果保安師可能永遠都租唔到樓

我又咁睇，大家都係4百呎樓，凱旋門理所當然咪比權貴富二代做酒店。職業分貴賤我都明白，但樓都有分新舊 方便性，做保安最多咪租遠D，租舊D樓攞，唔會話租唔到嫁姐。

市場租金基本上係最自然地反映剛性需求，
同埋人均負擔力既數字，
當有租金管制，
供應必定減少，
條件較差既人會租唔到樓。
有人要瞓街，係政府最唔想睇到既事，
顯而易見既道理。

都唔係, 其實都唔少係公司客

調轉講
有樓在手個班

一定好想政府放寛8成按
到時樓價再升多水
加按 樓換樓 咩都好

樓價瘋升
本來百幾萬首期只可以買到600萬樓
呢家會變成你儲多少少去到2百萬已經買到1000萬既樓
個個爭住買 咁樓價咪會急升

2百萬已經買到1000萬既樓

要壓測同步放寬
如果唔係還8球人工要幾高？

粗略計最高借貸額約月薪一百倍。
借800萬，
夫婦月薪共8萬，
大把人有

再升啲後生真係玩撚，之後就變咗有錢就住香港，無就大灣區住，香港返工。

回歸現實 政府定呢條限制 係保障銀行 避免過多借貸

借盡就還3皮內
壓測下家庭月入約7皮
你諗下2個護士做幾年野已經有呢個收入
200萬首期對於2個人黎講太易太快有 (儲4 5年)
對比依家首期要5百萬 最少要一齊儲10幾年 更何況其他無咁高收入既人
所以依個都算係壓制樓價既一個方法
當然啦以香港人咁asset-based, 呢個方法唔算最有效但都叫做有d用

兩個護士都算係人生贏家啦

所以香港問題係你要買樓只能做某種行業

樓價高唔係問題

如果揸巴士都有高人工可以買得起樓嘅話

這正是正苦既本意，等你返去大媽區接受蝗化

我舉護士做例子係想講 好多香港人收入都好高
就算有壓測都一定頂得住 相反首期真係難儲

我明

不過我意思係呢個高係人數上嘅高

但人口比例嚟講就低啦

無錯，
如果上車盤升穿哂600萬，
就算係兩個護士，
相信都好難儲到270萬首期連雜費

上大媽區買樓都唔容易

上面呎數大 按揭低成數

舊錢一樣難儲

如果租樓

咁不如香港捱

你越遲上車，買到既樓既質素就會越黎越差，影響埋換樓，你要幫人地接哂d近600萬既樓，因為人地要賣高價先換到樓，但依d樓上年可能只係400幾萬

讀過econ都會知租管係無用

大把兒登仔其實係想行共產，最好個個有免費樓住，但係佢地攞到樓又會想升番

邊撚度有8球600呎

咁到時我真係寧願做廢青排公屋算

今日年輕人睇唔起大灣區二線城市d 樓
將來原來連大灣區二線城市都買唔起

二線城市點返香港返工呀on9仔

深圳就話高鐵啫

放鬆600萬限制
好多AA都吹奏緊
見到二手居屋400呎都叫到600萬

乜政府有諗過就業市場要留低香港班年輕人咩？

一放寬應該會再升，業主睇住條界線黎食

agger, 立即封盤反價

公屋啦

老實講,
我都遲早都係咁,
因為澳門一早已經逼左好多人番珠海拱北

業主唔係傻仔，到時咪將400條線推上600

共產黨就係要咁做，無自住樓既只能離開或租樓

依家條線600萬,
間間都賣到5~6百萬, 俾你地可以兩成.

放寬到8百萬,
仲唔升到7~8百萬呀...

最多最多,
影響D貴樓下調少少
MARGIN 係8百萬果D, 咪自動下調俾你入8成
玩多3,5,7年, 又彈番上去,
結果一樣,
仲大獲到, 分分鐘拖高物價

你答咗我先

你可以每日佛山香港來回返工？

以前係澳門做野,
佢地條界好清晰

窮既北, 富既南,
點解?
因為富人守澳, 控制澳門發展都易D,
呢個亦係中國想香港變成既地步

依家大灣一定要行嫁啦,
就算你更唔想都要接受.
一係你買香港樓, 等接軌果陣做富戶
一係依家買大灣, 博層樓唔係塌方

利申, 係澳門住珠海, 番澳門打工好ON9
一日4個鐘車來回,

政府固然無諗過

但你今日一個香港年輕人讀得成書

例如做護士

份糧唔夠你買樓但一定好用過你上二線城市打工

仲要你香港人上去係外省人

著數無你份

屎就你食

正常, 放寬按揭即係增加money supply, 梗係反價封盤等你黎.

澳門所謂公屋係咪有等於無？

香港家庭數目
2008年：229.5萬戶
2018年：257.1萬戶
10年增加 27.6萬戶

收入4萬元以上家庭
2008年：41.5萬戶
2018年：90萬戶
10年增加 48.5萬戶
（資料來源：統計處）

搶啦...慢慢搶...

2008年4萬 = 2018年？ 萬 ？

窮就要防線。

我大撚把錢，洗乜防

大把…
馬安山將軍澳深井果堆
一定唔係市中心唔係1手架喇 但又唔係咁差

你估真係排得到

居屋都未必得啦

仲差少少升翻上去幾個月前個高高高高位

大灣區用意係咩係人都知
窮既不如早d上去打定釘
有心脫貧就快d香港買層樓
有錢既睇好自己荷包
就係咁簡單

大把8球600呎啦, 市區白表公屋/居屋, 私樓就新界區等等

同一感覺
已PLAN 全家上去,
快過人到,
早D SETUP, 真。贏在起跑線之第二個香港

打完幾隻字都覺得香港好撚ON9
明明係香港人, 點撚解要搬大陸住, 痴9線

其實政府幾時有包你一定要留係香港返工？
到時物價自然會逼到本土無父幹香港人離開香港

當年歐盟成立初期，好多歐洲有錢人搬哂去倫敦住，物價同租金扯到高哂，逼走哂本地英國中低下階層走去二線城市生活，，去倫敦一轉你就知有幾少本地英國人，睇你點睇，一樣有英國人每日來回搭4 個鐘火車去倫敦工作，二線城市生活，亦有人二線城市生活二線城市工作

下面有巴打講得岩，大灣區係政府要推，即使你唔想聽都好，呢個係現實

呢十幾年都無買到資產又無父幹，遲早要好似澳門人咁搬上珠海拱北住

拆關+高鐵班次密，點解唔得

冇架啦...仆街政府擺明用呢樣野黎架速換血

有親戚買左荃景圍480萬650呎

有咩門路 巴打

其實咪由佢升囉 就算升到三萬元呎又點
而家有錢唔買個班都係唔會買 都係等

大陸當香港係一個市，只不過係rearrange 過啲人口，低端咪上去住，類似城市如北京，上海，老美既bay area都一樣。

間屋有鬼？

係，其實世界各地都有好多例子，中下階層本地人因爲物價上升住唔起要搬離市中心，其實好common

香港都有大把例子， 住開港島/九龍因爲物價上升住唔起要住大西北，平常事黎

當年港島人住唔起港島要搬入將軍澳
今日將軍澳兩房都已經超過600 萬

係就快
唔好等
拆關+加班次我馬上上去賣樓

不過今年未有啊嘛屌

所以而家勉強上到車都應該上，細細地300零呎都買個單位住，特別係份工唔係好有前途，以後人工升幅唔會好大個啲，否則以後上唔到就慘。

其實我buy你
不過問題係外國搬離市中心生活唔會有太大變化
（起碼稅制法律一樣）
香港一上大灣就好L麻煩

的確係，所以年輕人反對聲音好大，好唔願意返去，比我都唔願意

呢方面政府有對策架啦，稅務應該會有優惠。
Btw，到時唔係你選擇住香港/大灣，而係大灣選擇咗你，無得揀。

每年通脹3.5%
≈56432.95

有錢有學歷有選擇
無錢無學歷無選擇啦
支那迫你上大灣 你唔願意就點都會揾方法走人

睇你點睇

呢樣真...你話我係外國, 唔住city 住遠D, 但制度基本上一樣 (美國唔計啦..), 由香港去大陸真係兩個世界.

上大灣區？不了

幾時可以1000萬上車盤

好撚癲。。

依家係直情唔受香港人玩
2千蚊一個月你做唔做
一係做開荒年然後頂你走

參考北京都有分一環，二環，三環……七環城市

（ 上圖殘體字)

遲早香港/大灣區變成咁分類

盡唔盡唔係靠估
你用返依家按揭審批條件
家庭入息中位數2萬8去計按6成最盡都可以買到5球樓
就算無父幹儲十幾年先儲到首期
購買力始終係購買力無消失到

而呢個只係中位數
香港每年都有大約3-4萬個新增家庭
而私人住宅落成加埋出售資助房屋數目近年最多係得2萬多啲
大部分時間都係得萬零 未來中短期就更少
所以根本唔可能全民置業
而購買力其實只係集中於收入top 50%嘅家庭
呢班人嘅收入中位數大概係5-6萬
6成最盡都可以買到9百幾萬樓
如果你話放寬按揭就更加唔止

對策係大灣區唔好病呀

最後防線呢隻字講咗幾多年

無計，反而就係呢班中下階層最強烈反對政府填海，開發土地起樓，咁佢地就要自食惡果

應該要收緊喇diu

你睇張五常嗰套?
我唔明點解一定無用
其他細節位可以補
加空置稅 限改用途 唔比亂收費之類
住屋其實係好民生嘅嘢
淨係話要保護市場自由 價格機制根本唔係太恰當
比有錢人食租窮人要捱貴價對成個社會無好處
都無實質生產
當然如果政府本身有心趕無錢嘅上大灣區
而唔係比香港人住返香港反而講得通

認真 呢個時勢想自住嘅鬼屋都照入
無樓慘過比鬼搞啦

最好免費俾你住

點定義空置

如果係咁嘅反而成件事好合理
香港人唔一定係香港居民
政府都無必要令你可以喺香港住

護士/醫生同啲中高級公務員有幾多個有數得計

香港最搵錢個班係做sales, 經紀，但呢班友做壓力測試收入全部要打折

點講次次批評過度自由嘅市場就一定當人想共產
無中間位嘅咩
都講左食租呢樣野本身對社會有害
有錢人可以用樓係咁吸人錢

要樓價爆跌，只需要兩招

1. 發展商唔可以借高成數按揭，同二手睇齊
2. 最低建築面積350尺以上

樓價一定跌

政府唔適當干預個市場，小市民就會好慘

我夠可以話係啲人係咁反對政府起樓，壓抑市場供應啦。層樓係香港人用真金白銀買番黎，你而家係剝削緊佢地權利

咁政府啲新公/居屋, 貨櫃屋, 水管屋咪要拆哂佢

認真問，800萬邊度買到600實呎樓？

28hse 一搵都一大堆
當然全部都唔係市區
但係新界 / 新區 (康城)
800萬真係買到600尺既樓

幾多人真係靠打工儲錢買樓

搬上大灣都要政府做好配套

你香港支那戶口又唔流通

又唔起啲香港人專買盤

你要趕走人都畀啲誠意呀

起碼一個人一架車一個單位

分唔到你係直定曲

曲呀

邊有人會想死上大灣

所以而家係間接逼緊無父幹無資產香港人走

可能廿年前：
邊有人會想死入天水圍買嘉湖山莊

走上去都係乜都無

反正爛命一條

但留嚮香港起碼少啲騙徒

返上去隨時畀人食咗隻車

所以咪就係關分配正義事
呢樣野你淨係用完全自由市場同現有社會嘅遊戲規則去睇咪會覺得合理
d人就係嘈本身買樓買到返黎嘅’權利’多到唔合理
想政府出手控制
咁講其實大企業 港鐵 超市玩壟斷都無所謂
自由市場 有市就有價 唔幫襯就食自己

香港咁多小業主點玩到壟斷要政府介入咁極端，講到底都係想鬥地主，同埋又唔見你講緊個啲人會支持填海開發土地，根本佢地係自己攞黎

填得黎都蚊訓

根本就已經遲左填，啲人仲講緊啲海豚好慘

而家住緊嗰層
實用43x
估價4.xM
點睇

講埋邊區同樓齡參考下

我唔反對租管，但點實行
租管一定要配合空置政策睇，點定義空置

新西25

講緊個制度壟斷呀
其實某程度上真係可以叫鬥地主
地嘅問題從來都係最煩
因為有限之餘又關民生事
咁易解決就唔洗嘈幾十年幾百年都無答案
所以最直接方法都係瘋狂起樓
起碼普通人有得住就唔會嘈

我就唔係好明你講既制度壟斷點應用係香港樓市 同埋你都識講要起樓，最弊係啲人咩都反對呀嘛，新界地就話官商勾結，填海又話環保，郊野公園又話唔得，棕地開發成本又高，所以佢地要自己承受番個後果

其實如果真係收空置稅 咁我收返層樓之後諗住裝修一排先再搵租客都要比？

點定義空置根本就好難

唔係淨係樓啦
所有資源財產分配不均都係一直上升
不患寡而患不均
到一個位人民頂唔順咪爆
社會經濟政治不嬲就係不停向左傾向右傾循環

北韓有無爆

地呢樣野就係比人同制度壟斷
比地產商 比尋租者 比炒樓嘅人
下面嗰d就我唔清楚
但好似社會上幾班人都有咁講

咁你有無諗過推翻現有制度，令財富再分配

無但點同呢d國家比

點解唔得又係你自己講，人民頂唔順咪爆，北韓人唔係人

咪令政府推行d合理d嘅政策

點令政府推行合理政策

喂你點知唔會

上連登同大家9up

我唔知架，可能會可能唔會，但你假設左頂唔順就會爆，我同樣一樣可以假設就算頂唔順都唔代表會爆

算啦巴打
上面果位巴打思想咁天真無邪，
無謂幫人教仔啦

頂唔順人民就會爆呢個理論聽左好耐，咁點解北韓人又唔會爆係北韓人頂得順定北韓政府未夠仆街

爆完比金仔收皮叫唔叫爆先你答我
同埋你咁講無你著數我無講到邊個位會

下，2者有因果關係架咩，你講緊頂唔順就會爆喎

我想學野

你無方法之前咪上黎屌共產黨同習總呀

咁我覺得會根據歷史
Could be wrong

我就係諗 如果我裝修冇理由收我掛 咁我長期差幾格未油好咪得

咁你即是都係未有方法令政府推行你認為合理既政策，所以上黎屌鳩政府

訓街你知唔知租管唔可以加租迫走租戶，更加唔可以比一個月 notice 你叫你搬走架，一定要租戶自己 terminate 份租約架

空置講就容易，點定義同點實行罰則係極難

又唔係一人一票選佢要聽就聽唔聽就唔聽架啦
巴打不如唔好喺呢個位拗 無乜意思

所以佢而家淨係想搞一手樓空置，咁就易做好多，雖然我唔覺得佢會搞得成

無錯啊，
既然代價咁大，
我作為業主，
一開始我就唔會租比d背景好差既人，
而且全香港既業主都唔會。
政府咪推租管囉，
反正有人瞓街又唔關我事既

連登仔覺得業主傻仔

其實應該要搞搞個上車盤首置印花稅
當年上車盤個定義係200 萬樓下，印花稅先係200蚊
而家仲邊有200萬樓下成交
上車盤定義都去到4百萬
但4百萬樓印花稅差唔到10萬，根本係搶錢

係外國試過自己搵地方租就會明
業主查家宅, 面試租客係等閒事, 而且業主有權唔經租客同意而自出自入間屋

唔知呢D 係咪叫好?

連登仔一味叫租管，無諗過租管帶黎後果

每次都話係最後防線
每次都俾人突破防線

笑左

我當年搵新屋租, 揸住百幾萬CASH, 工作, 學歷證明等等, sorry, 都要搵幾間agent 左撲右撲
結果租唔到新屋, 因為D 業主一句話唔想租俾你

呢D 咪租管

請問邊個地方嘅租管係好似你咁講？

連登仔想果隻租管，應該係將間屋收歸政府，再由政府租俾人

德國已經係

香港有錢人很多
(不包括我)

增廣見聞下，日本已經係。
不過我覺得係香港諗政府存在本身已經有問題，事實上香港税務低，大家盡可以人吃人地體驗資本市場既魔力

好多人都無經歷又無諗得咁深
其實近近地可以睇下日本
業主要唔續約要加租都要經租客同意
天堂係咪？

但租客要經過嚴格背景入息審查
要擔保人
禮金加按金雜費5、6個月租先入得屋
見你樣衰衰唔租 外地人信唔過唔租

結果有啲人有錢都租唔到
收入唔穩定嘅租唔到
無親朋戚友做擔保嘅租唔到
經濟拮据會偶而欠租嘅直情會被blacklist

第時AA 咪會變左HR BTW 工作/學歷證明大把假野

點監察呀？唔使成本？
到時一定大把原本俾得起租金ge人嘈，因為多咗限制

政府係想趕走你地返大灣區，唔滿意又可以點

係啊, 咪變左中國囉, 唔好咩
知唔知中國唔識人, 背景唔好都好難租到樓? 所以咪好多FAKE CERT

選定地方的租務管制 - 立法會

德國的租務管制

租金加幅上限
6.15 在德國，業主可每 3 年調整一次租金，但加幅不可超逾
20%。自 2013 年以來，在房屋供應緊絀的地區，業主不得在 3 年
內加租超過 15%。此外，業主若為物業進行翻新工程，亦可加租，
但其全年租金加幅總額不得高於用以進行翻新工程的費用總額的 11%。

6.16 業主必須將租金維持於同一水平最少 12 個月。
業主若提出加租，租客有一個月時間決定是否接納新租金。若租客不接受加租建議，業主須給予兩個月通知期，讓租客遷出。因此，
租客可按某一固定租金水平租住單位最少 15 個月。

～～～～～
唔太睇得出點樣"唔可以加租迫走租戶" 同埋"一定要租戶自己 terminate 份租約"??

根本係想鬥地主之麻, 非常中國人啊, 無錯啊

升多啲都唔怕，早前有個肥仔都話2年 full pay 買樓

仲有中央點解要趕你返大灣區
好大程度唔係想有人離開香港, 而係想多d人發展大灣區內既二三線城市
香港窮人質素衰極有限, 教育程度都比內地平均高幾班

source ?

你又知唔知就算有租管 德國樓價都升得好快?

其實係一個好正常既政策，幾個城市配合，一個金融中心，其他城市做工廠科研，市民可以搬遠d住好d

問題係政治，文化，既問題太大
尤其是係政治

都係嗰句
政策法律唔同
好難行通

就係知你唔會走，所以用高生活成本逼到你走為止

咁唔信咪自己搵，大把 fds 住緊

係呀柏林中心呀麻，有睇新聞都識架，但你一渣出去少少，完全係唔值錢

好心佢利誘好過威迫啦

香港人咁易收買

搞d咩大灣區廉租屋，香港邨，應該大把人仆過去

送走班廢老

你睇下 #179巴打個post 先業主唔俾終止租約
頭10升幅有4個都係德國城市呀，咁依家香港係咪大城市呀

Google is your friends

但實際上係業主要有 good reason 先可以收返，收返之後要一係自住，一係賣，都係果句，住過你就明，要告到入 court 收樓，政府通常幫租客

如果隔離有個高鐵站，可以一個鐘車程到西九高鐵站，有得諗

但係近高鐵站果d 地/樓盤就一定唔會益你班港豬

咪臭係
所以香港人歸根究抵,
骨子裡都係極自私。
我租唔起樓咩? 我就要租管,
令到我租得起。
咁原本租豪宅, 中至上價樓果d人變左多左限制呢?
最底層既人租唔到樓呢?
唔撚理lu, 總之我租到就得啦, 理撚你死啦

咁信D 數字牙～

咁你慢慢 Google 爬文爬新聞都J 個樓價，未租過唔會明

送走廢老?
人地係香港幾十年,
衰到貼地果d都有哂公屋,
貪你大灣區有寶咩
最早送走果d,
應該係兒登成日鳩叫果班無殼蝸牛囉

上去做嘢送樓
幾年前已經有
後來大陸限購停晒
依家大媽區名正言順又再嚟過

但其實呢個唔係香港政府想
只係同每日百五一樣唔到港府班太監話事

呢啲政策唔會將班窮人推上大陸
因為窮人社福香港好好多
上去嘅係啲爬緊上中產邊緣嘅人
呢啲人有技術有生產力
但喺香港高不成低不就
無生活又無援助見唔到希望
於是擇木而棲

依家交換人質用香港嘅勞動力換啲廢人落嚟
香港班高官有錢佬可以揸嘅民脂其實少咗
但皇命不可違
唯有放眼大陸搵水魚

駛鬼慢慢爬google, 德國樓升一直都有係連登講開啦
點呀，依家香港係咪大城市，點睇你所謂有嚴格租管既德國大城市樓價都升到癲呀

香港人大部份都唔理政治

無殻蝸牛先至做無賴唔走

廢老有公屋
廢青咪癡老豆老母私樓公屋唔走

廢老咁愛國嘛
前排香港推乜福建計劃咪想送走入班友